新化縣窮困 公安爭優差常內訌

新化縣窮困 公安爭優差常內訌

兩岸要聞

私家車車窗留有彈孔。

據當地網民上傳的視頻顯示，因事發地距省會長沙才百多公里，槍殺案發生後當局立即從各地調派大批公安武警和特警，封鎖新化縣以及周邊各交通要道，進行大搜捕。至前晚深夜，荷槍實彈、身穿防彈衣的軍警仍在各路口設卡查車，警燈閃爍，氣氛緊張。

威權統治基層壓力大

當地消息指，新化縣是國家級貧困縣，靠國家財政撥款維持公務，但幾萬人的縣城，縣公安局下設交警、刑偵、治安、禁毒、國保等十多個機構，都是權錢交易熱門部門，吃拿貪是平常事，分贓不勻、優差好崗位被人搶惹內訌，都有可能。

也有分析指，內地基層公安普遍士氣低迷，工作壓力大，同時因為體制原因公安系統一把手權利過大，說一不二，缺乏民主，各級官員為了政績不顧下屬死活死命壓任務，一線警察長年精神緊張，處於崩潰邊緣。槍殺這種事情今後會越來越多。

資料顯示，新化縣屬婁底市管轄，位於長沙市西南，是國家級貧困縣。

《蘋果》記者

相關新聞

「建國門血案」中尉殺同袍24死
兩岸要聞 3小時前

國保如秘密警察 專打壓異見人士
兩岸要聞 3小時前

轟斃同袍 湖南國保持槍潛逃遺「死亡筆記」擬殺40人 包括公安局長
兩岸要聞 3小時前